\begin{landscape}
\section{Przyjęte założenia podczas rozwiązania problemu plecakowego dla 64 przedmiotów}
Przebieg badań dla liczby przedmiotów równej 64, był podobny do tego stosowanego dla 32 przedmiotów. Dzięki temu mogłem dokonać precyzyjnego porównania działania algorytmu na tle wyników uzyskanych dla 32 przedmiotów. 

\section{Wykaz przedmiotów dla których szukamy rozwiązania problemu plecakowego}
\input{sections/wygenerowane_dane_64}
\end{landscape}

\section{Zachowanie algorytmu dla domyślnych ustawień algorytmu \textit{ga} w programie matlab}

\begin{table}[htbp]
 %\begin{adjustwidth}{-4cm}{}
  \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
	\hline
    liczność populacji & 100 \\ \hline
    max. ilość generacji & 3200 \\ \hline
    \textit{elite count} & 5 \\ \hline
    \textit{crossover fraction} & 0,8 \\ \hline
    \textit{scale} w funkcji gaussa & 1 \\ \hline
    \textit{shrink} w funkcji gaussa & 1 \\ \hline
    \end{tabular}%
    \caption{Użyte parametru w algorytmie}
	 %\end{adjustwidth}
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}%

Zaprezentowane powyżej w tabeli ustawienia algorytmu są domyślnymi  wartościami dla algorytmu \textit{ga} w programie MATLAB. Ilość iteracji potrzebna do znalezienia prawidłowego rozwiązania wyniosła 87. Maksymalna wartość funkcji celu wyniosła 1636. Dzięki temu, że średnia zmiana w najlepszej funkcji celu była mniejsza niż parametr \textit{FunctionTolerance} nastąpiło zatrzymanie algorytmu. Wartość \textit{FunctionTolerance} wyniosła $10e-06$. Możemy zobaczyć na wykresie wariancji, że z racji osiągania większych wartości przez funkcję celu rozrzut pomiędzy średnią wartością dla danej generacji jest większy niż dla $N=32$. Patrząc na uzyskane rezultaty można powiedzieć, że algorytm \textit{ga} z parametrami w większości pozostawionymi na poziomie domyślnym radzi sobie dobrze z postawionym przed nim problemem. Liczba iteracji mimo, że nie jest mała jest do zaakceptowania. Natomiast bardzo dobrze prezentuje się wysoka ostateczna wartość funkcji celu. Zastosowane warunki stopu dla algorytmu również były inicjalizowane wartościami domyślnymi. 

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/min_64_domyslne.png}
\caption{Wykres minimalnych wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/max_64_domyslne.png}
\caption{Wykres maksymalnych wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/ave_64_domyslne.png}
\caption{Wykres średnich wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/all_64_domyslne.png}
\caption{Wykres wszystkich wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/var_64_domyslne.png}
\caption{Wykres wariancji wartości funkcji celu}
\end{figure}
\FloatBarrier
Przedmioty dla których został uzyskany najlepszy wynik funkcji celu.

\input{sections/naj_przedmioty_2_64}

\section{Wpływ zmniejszanie liczby populacji}

\begin{table}[htbp]
 %\begin{adjustwidth}{-4cm}{}
  \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
	\hline
    liczność populacji & 50 \\ \hline
    max. ilość generacji & 3200 \\ \hline
    \textit{elite count} & 5 \\ \hline
    \textit{crossover fraction} & 0,8 \\ \hline
    \textit{scale} w funkcji gaussa & 1 \\ \hline
    \textit{shrink} w funkcji gaussa & 1 \\ \hline
    \end{tabular}%
    \caption{Użyte parametru w algorytmie}
	 %\end{adjustwidth}
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}%

Możemy zauważyć, że po zmniejszeniu liczności populacji zmniejszyła się maksymalna wartość funkcji celu do poziomu 1545. Wynik ten był gorszy niż dla domyślnych ustawień. Został on co prawda szybciej osiągnięty, bo już po 74 generacjach algorytmu. Otrzymane wyniki są zbieżne z uzyskanymi dla 32 przedmiotów, ponieważ wtedy również nastąpił spadek wartości funkcji celu i liczby generacji. 

\begin{table}[h!]
 %\begin{adjustwidth}{-4cm}{}
  \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
	\hline
    maksymalna wartość funkcji celu & 1545 \\ \hline
    potrzebna ilość generacji & 74 \\ \hline
    \end{tabular}%
    \caption{Wyniki uzyskane podczas działania algorytmu}
	 %\end{adjustwidth}
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/min_64_PopSize=50.png}
\caption{Wykres minimalnych wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/max_64_PopSize=50.png}
\caption{Wykres maksymalnych wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/ave_64_PopSize=50.png}
\caption{Wykres średnich wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/all_64_PopSize=50.png}
\caption{Wykres wszystkich wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/var_64_PopSize=50.png}
\caption{Wykres wariancji wartości funkcji celu}
\end{figure}
\FloatBarrier
\input{sections/naj_przedmioty_2_P50}

\section{Wpływ zwiększenia liczby populacji}

\begin{table}[h!]
 %\begin{adjustwidth}{-4cm}{}
  \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
	\hline
    liczność populacji & 200 \\ \hline
    max. ilość generacji & 3200 \\ \hline
    \textit{elite count} & 5 \\ \hline
    \textit{crossover fraction} & 0,8 \\ \hline
    \textit{scale} w funkcji gaussa & 1 \\ \hline
    \textit{shrink} w funkcji gaussa & 1 \\ \hline
    \end{tabular}%
    \caption{Użyte parametru w algorytmie}
	 %\end{adjustwidth}
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}%

W tym przypadku również zaprezentowane rezultaty sa zbieżne z uzyskanymi dla 32 przedmiotów. Osiągane wartości liczbowe są oczywiście inne, jednak zasada działania i zachowanie algorytmu jest takie same. 

\begin{table}[h!]
 %\begin{adjustwidth}{-4cm}{}
  \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
	\hline
    maksymalna wartość funkcji celu & 1718 \\ \hline
    potrzebna ilość generacji & 85 \\ \hline
    \end{tabular}%
    \caption{Wyniki uzyskane podczas działania algorytmu}
	 %\end{adjustwidth}
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/min_64_PopSize=200.png}
\caption{Wykres minimalnych wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/max_64_PopSize=200.png}
\caption{Wykres maksymalnych wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/ave_64_PopSize=200.png}
\caption{Wykres średnich wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/all_64_PopSize=200.png}
\caption{Wykres wszystkich wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/var_64_PopSize=200.png}
\caption{Wykres wariancji wartości funkcji celu}
\end{figure}
\FloatBarrier

\input{sections/naj_przedmioty_2_P200}

\section{Zbadanie wpływu warunku stopu na działanie algorytmu}
Podczas badania warunków stopu algorytmu powróciłem do domyślnych ustawień algorytmu.
\\\indent Po zmianie parametrów \textit{FunctionTolerance} i \textit{ConstraintTolerance} na dużo niższe wartości wynoszące odpowiednio $10^{-24}$ i $10^{-18}$ nie nastąpiła zmiana w działaniu algorytmu. Tzn. wyniki które osiągał były takie same jak dla domyślnych wartości. Wyniki algorytmu przypominały te otrzymane dla 32 przedmiotów. 
\\\\ Następnie przeszedłem do badania wpływu parametru \textit{MaxStallGenerations}. Przedstawione poniżej wyniki otrzymałem dla $\textit{MaxStallGenerations} = 200$. Wynik maksymalnej wartości funkcji celu był taki sam jak dla domyślnych ustawień. Mimo, że problem plecakowy był rozwiązywany w tym przypadku dla $N=64$ przedmiotów określanie liczby generacji koniecznych do wykonania nie było rzeczą konieczną ponieważ rozwiązanie mogło być zwykle znalezione dużo szybciej. Z tych samych powodów co dla liczby przedmiotów równej 32 skupiliśmy się głównie na parametrze \textit{MaxStallGenerations}. Szczegółowe objaśnienie zostało opisane w \ref{warunki stopu}.

\begin{table}[htbp]
 %\begin{adjustwidth}{-4cm}{}
  \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
	\hline
    maksymalna wartość funkcji celu & 1636 \\ \hline
    potrzebna ilość generacji & 237 \\ \hline
    \end{tabular}%
    \caption{Wyniki uzyskane podczas działania algorytmu}
	 %\end{adjustwidth}
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}

Wykaz przedmiotów został zamieszczony w tabeli \ref{tabela_naj_64}.

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/min_64_MaxStallGen=200.png}
\caption{Wykres minimalnych wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/max_64_MaxStallGen=200.png}
\caption{Wykres maksymalnych wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/ave_64_MaxStallGen=200.png}
\caption{Wykres średnich wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/all_64_MaxStallGen=200.png}
\caption{Wykres wszystkich wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/var_64_MaxStallGen=200.png}
\caption{Wykres wariancji wartości funkcji celu}
\end{figure}
\FloatBarrier

%\input{sections/naj_przedmioty_1}

\section{Badanie wpływu parametrów odpowiadających za reprodukcję na działanie algorytmu}
Parametr \textit{elite count} określa liczbę osobników, które mają gwarancję przetrwania do następnej generacji. Poniżej zaprezentuję działanie algorytmu dla różnych wartości tego parametru. Reszta parametrów pozostała na domyślnych wartościach. 
\subsection{Uzyskane wyniki dla parametru $\textit{elite count} = 2$}
\label{e_64_2}
\begin{table}[htbp]
 %\begin{adjustwidth}{-4cm}{}
  \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
	\hline
    liczność populacji & 100 \\ \hline
    max. ilość generacji & 3200 \\ \hline
    \textit{elite count} & 2 \\ \hline
    \textit{crossover fraction} & 0,8 \\ \hline
    \textit{scale} w funkcji gaussa & 1 \\ \hline
    \textit{shrink} w funkcji gaussa & 1 \\ \hline
    \end{tabular}%
    \caption{Użyte parametry w algorytmie}
	 %\end{adjustwidth}
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}%

\begin{table}[htbp]
 %\begin{adjustwidth}{-4cm}{}
  \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
	\hline
    maksymalna wartość funkcji celu & 1692 \\ \hline
    potrzebna ilość generacji & 93 \\ \hline
    \end{tabular}%
    \caption{Wyniki uzyskane podczas działania algorytmu}
	 %\end{adjustwidth}
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}


\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/min_64_EliteCount=2.png}
\caption{Wykres minimalnych wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/max_64_EliteCount=2.png}
\caption{Wykres maksymalnych wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/ave_64_EliteCount=2.png}
\caption{Wykres średnich wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/all_64_EliteCount=2.png}
\caption{Wykres wszystkich wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/var_64_EliteCount=2.png}
\caption{Wykres wariancji wartości funkcji celu}
\end{figure}
\FloatBarrier

\subsection{Uzyskane wyniki dla parametru $\textit{elite count} = 10$}
\label{e_64_10}

\begin{table}[htbp]
 %\begin{adjustwidth}{-4cm}{}
  \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
	\hline
    liczność populacji & 100 \\ \hline
    max. ilość generacji & 3200 \\ \hline
    \textit{elite count} & 10 \\ \hline
    \textit{crossover fraction} & 0,8 \\ \hline
    \textit{scale} w funkcji gaussa & 1 \\ \hline
    \textit{shrink} w funkcji gaussa & 1 \\ \hline
    \end{tabular}%
    \caption{Użyte parametry w algorytmie}
	 %\end{adjustwidth}
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}%

\begin{table}[htbp]
 %\begin{adjustwidth}{-4cm}{}
  \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
	\hline
    maksymalna wartość funkcji celu & 1679 \\ \hline
    potrzebna ilość generacji & 73 \\ \hline
    \end{tabular}%
    \caption{Wyniki uzyskane podczas działania algorytmu}
	 %\end{adjustwidth}
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/min_64_EliteCount=10.png}
\caption{Wykres minimalnych wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/max_64_EliteCount=10.png}
\caption{Wykres maksymalnych wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/ave_64_EliteCount=10.png}
\caption{Wykres średnich wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/all_64_EliteCount=10.png}
\caption{Wykres wszystkich wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/var_64_EliteCount=10.png}
\caption{Wykres wariancji wartości funkcji celu}
\end{figure}
\FloatBarrier

\subsection{Uzyskane wyniki dla parametru $\textit{elite count} = 15$}
\label{e_64_15}

\begin{table}[htbp]
 %\begin{adjustwidth}{-4cm}{}
  \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
	\hline
    liczność populacji & 100 \\ \hline
    max. ilość generacji & 3200 \\ \hline
    \textit{elite count} & 15 \\ \hline
    \textit{crossover fraction} & 0,8 \\ \hline
    \textit{scale} w funkcji gaussa & 1 \\ \hline
    \textit{shrink} w funkcji gaussa & 1 \\ \hline
    \end{tabular}%
    \caption{Użyte parametry w algorytmie}
	 %\end{adjustwidth}
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}%

\begin{table}[htbp]
 %\begin{adjustwidth}{-4cm}{}
  \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
	\hline
    maksymalna wartość funkcji celu & 1672 \\ \hline
    potrzebna ilość generacji & 79 \\ \hline
    \end{tabular}%
    \caption{Wyniki uzyskane podczas działania algorytmu}
	 %\end{adjustwidth}
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}


\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/min_64_EliteCount=15.png}
\caption{Wykres minimalnych wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/max_64_EliteCount=15.png}
\caption{Wykres maksymalnych wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/ave_64_EliteCount=15.png}
\caption{Wykres średnich wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/all_64_EliteCount=15.png}
\caption{Wykres wszystkich wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/var_64_EliteCount=15.png}
\caption{Wykres wariancji wartości funkcji celu}
\end{figure}
\FloatBarrier

\subsection{Wnioski po zbadaniu wpływu parametru \textit{elite count}}
Również dla 64 przedmiotów przekonałem się, że bardzo trudno jest znaleźć odpowiedni schemat pozwalający na taki dobór parametru \textit{elite count}, żeby dla każdej następnej wartości uzyskane wyniki za pomocą \textit{ga} były coraz lepsze. Dla 64 przedmiotów zwiększenie tego współczynnika z 10 do 15 spowodowało spadek maksymalnej wartości funkcji celu. Najlepszy rezultat został osiągnięty dla \textit{elite count} równego 2.

\subsection{Zmiana parametru \textit{crossover fraction} na wartość 0.3}
\label{e_64_frac}
\begin{table}[htbp]
 %\begin{adjustwidth}{-4cm}{}
  \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
	\hline
    liczność populacji & 100 \\ \hline
    max. ilość generacji & 3200 \\ \hline
    \textit{elite count} & 5 \\ \hline
    \textit{crossover fraction} & 0,3 \\ \hline
    \textit{scale} w funkcji gaussa & 1 \\ \hline
    \textit{shrink} w funkcji gaussa & 1 \\ \hline
    \end{tabular}%
    \caption{Użyte parametry w algorytmie}
	 %\end{adjustwidth}
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}%

\begin{table}[htbp]
 %\begin{adjustwidth}{-4cm}{}
  \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
	\hline
    maksymalna wartość funkcji celu & 1369 \\ \hline
    potrzebna ilość generacji & 71 \\ \hline
    \end{tabular}%
    \caption{Wyniki uzyskane podczas działania algorytmu}
	 %\end{adjustwidth}
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/min_64_CrossoverFraction=0.3.png}
\caption{Wykres minimalnych wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/max_64_CrossoverFraction=0.3.png}
\caption{Wykres maksymalnych wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/ave_64_CrossoverFraction=0.3.png}
\caption{Wykres średnich wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/all_64_CrossoverFraction=0.3.png}
\caption{Wykres wszystkich wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/var_64_CrossoverFraction=0.3.png}
\caption{Wykres wariancji wartości funkcji celu}
\end{figure}
\FloatBarrier
Zmniejszenie \textit{crossover fraction} tak jak w przypadku 32 przedmiotów powodowało uzyskiwanie gorszych wyników przez algorytm genetyczny. 

\section{Badanie wpływu zmiany algorytmów mutacji na otrzymywane rozwiązanie}
\subsection{Zmiana parametrów w funkcji gaussa używanej podczas mutacji}
\begin{table}[htbp]
 %\begin{adjustwidth}{-4cm}{}
  \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
	\hline
    liczność populacji & 100 \\ \hline
    max. ilość generacji & 3200 \\ \hline
    \textit{elite count} & 15 \\ \hline
    \textit{crossover fraction} & 0,8 \\ \hline
    \textit{scale} w funkcji gaussa & 200 \\ \hline
    \textit{shrink} w funkcji gaussa & 45 \\ \hline
    \end{tabular}%
    \caption{Użyte parametry w algorytmie}
	 %\end{adjustwidth}
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}%

\begin{table}[htbp]
 %\begin{adjustwidth}{-4cm}{}
  \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
	\hline
    maksymalna wartość funkcji celu & 1672 \\ \hline
    potrzebna ilość generacji & 79 \\ \hline
    \end{tabular}%
    \caption{Wyniki uzyskane podczas działania algorytmu}
	 %\end{adjustwidth}
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}

Wykaz przedmiotów został zamieszczony w tabeli \ref{tabela_naj_64}.

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/min_64_mutationgaussian_200_45_EliteCount_15.png}
\caption{Wykres minimalnych wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/max_64_mutationgaussian_200_45_EliteCount_15.png}
\caption{Wykres maksymalnych wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/ave_64_mutationgaussian_200_45_EliteCount_15.png}
\caption{Wykres średnich wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/all_64_mutationgaussian_200_45_EliteCount_15.png}
\caption{Wykres wszystkich wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/var_64_mutationgaussian_200_45_EliteCount_15.png}
\caption{Wykres wariancji wartości funkcji celu}
\end{figure}
\FloatBarrier

Zmiana parametru \textit{elite count} na 5.

\begin{table}[htbp]
 %\begin{adjustwidth}{-4cm}{}
  \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
	\hline
    liczność populacji & 100 \\ \hline
    max. ilość generacji & 3200 \\ \hline
    \textit{elite count} & 5 \\ \hline
    \textit{crossover fraction} & 0,8 \\ \hline
    \textit{scale} w funkcji gaussa & 200 \\ \hline
    \textit{shrink} w funkcji gaussa & 45 \\ \hline
    \end{tabular}%
    \caption{Użyte parametry w algorytmie}
	 %\end{adjustwidth}
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}%

\begin{table}[htbp]
 %\begin{adjustwidth}{-4cm}{}
  \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
	\hline
    maksymalna wartość funkcji celu & 1636 \\ \hline
    potrzebna ilość generacji & 87 \\ \hline
    \end{tabular}%
    \caption{Wyniki uzyskane podczas działania algorytmu}
	 %\end{adjustwidth}
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}

Wykaz przedmiotów został zamieszczony w tabeli \ref{tabela_naj_64}.

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/min_64_mutationgaussian_200_45_EliteCount_5.png}
\caption{Wykres minimalnych wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/max_64_mutationgaussian_200_45_EliteCount_5.png}
\caption{Wykres maksymalnych wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/ave_64_mutationgaussian_200_45_EliteCount_5.png}
\caption{Wykres średnich wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/all_64_mutationgaussian_200_45_EliteCount_5.png}
\caption{Wykres wszystkich wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/var_64_mutationgaussian_200_45_EliteCount_5.png}
\caption{Wykres wariancji wartości funkcji celu}
\end{figure}
\FloatBarrier

Po porównaniu otrzymanych rezultatów z wynikami uzyskanymi dla domyślnych ustawień algorytmu (dla porównywanych rezultatów z domyślnymi zakładamy, że parametr \textit{elite count} ma taką samą wartość) zobaczymy, że zmiany współczynników \textit{scale} i \textit{shrink} nie mają znaczącego wpływu na ostateczny wynik, ponieważ jest on bardzo zbliżony do tego otrzymanego dla współczynników posiadających wartości domyślne. Występujące tutaj zjawisko jest praktycznie identyczne do tego zaobserwowanego dla 32 przedmiotów. 

\chapter{Podsumowanie}
W tym miejscu postaram się krótko podsumować otrzymane rezultaty. Szczegółowe porównanie dla 32 i 64 przedmiotów zostało już zrobione w opisach do poszczególnych punktów dla rozdziału opisującego zachowanie algorytmu dla 64 przedmiotów. Zachowanie algorytmu podczas badań dla takich samych warunków było bardzo zbliżone dla 32 i 64 przedmiotów. Uzyskane wyniki liczbowe były oczywiście różne, jednak trend w rozwiązaniach był taki sam. Zwiększenie liczby przedmiotów nie spowodowało krytycznej zmiany w działaniu algorytmu np. nie znalezienie rozwiązania dla któregoś z testowanych przypadków. Warto w tym miejscu podkreślić, że algorytm \textit{ga} zachowuje się bardzo elastycznie i posiada sporo parametrów, którymi można manipulować w celu otrzymania rozwiązania lub jego poprawienia. Szczegółowe wnioski z badania wpływu poszczególnych parametrów na działanie algorytmu zostały przedstawione w konkretnych podpunktach. 

\section{Prezentacja wykazu przedmiotów dla poszczególnych eksperymentów}
\begin{landscape}
Poniżej zaprezentowałem wykazy przedmiotów, które nie udało mi się umieścić przy podpunktach opisujących zachowanie dla konkretnych parametrów (dla niektórych podpunktów wykazy pojawiły się zaraz po prezentacji wykresów). Dzięki temu sprawozdanie jest bardziej czytelne. 

\input{sections/naj_przedmioty_1_e_2}
\input{sections/naj_przedmioty_1_e_10}
\input{sections/naj_przedmioty_1_e_15}
Jako optymalne rozwiązanie dla 32 przedmiotów wybieram ten wykaz przedmiotów, ponieważ dla niego wartość funkcji celu jest największa, a liczba generacji nie przekracza znacząco wyniki uzyskane dla innych parametrów.
\end{landscape}
\begin{landscape}
\input{sections/naj_przedmioty_2_e_2}
Powody dla których wybrałem powyższe rozwiązanie jako optymalny wykaz przedmiotów dla 64 przedmiotów są podobne do tych co dla 32 przedmiotów. W tym przypadku także uzyskujemy największą wartość funkcji celu, a liczba generacji jest akceptowalna. 
\input{sections/naj_przedmioty_2_e_10}
\input{sections/naj_przedmioty_2_e_15}
\end{landscape}
\begin{landscape}
\input{sections/naj_przedmioty_1_frac_03}
\input{sections/naj_przedmioty_2_64_frac_03}
\end{landscape}